<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej1/</guid><description> Ejercicio 1 # Study, implement and discuss possible applications of some known visual phenomena and optical illusions.
Optical Ilussions # Simple # Complex #</description></item><item><title/><link>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej2/</guid><description>Ejercicio 2 # Implement a color mapping application that helps people who are color blind see the colors around them.
Introduccion # El acceso a internet se puede considerar actualmente como uno de los derechos que todo ciudadano deberia de poder tener acceso. Este se ve impedido para las personas con dificultades auditivas y en este caso visuales. En este ejercicio mostraremos una aplicacion que podria ayudar a generar una implementacion para personas con deficiencia de color</description></item><item><title/><link>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej3/</guid><description>Ejercicio 3 # Implement a pixelator video application and perform a benchmark of the results (color avg vs spatial coherence). How would you assess the visual quality of the results?
Spatial Coherence # En este ejemplo, implementamos una aplicación de pixelator para video, usando la captura de la videocamara. Para pixelar se usaron las dos diferentes formas o técnicas que se planteaban (promedio de color y coherencia espacial).
Color AVG # Cada color pixelado se calcula con el promedio de los colores en el grupo de la imagen original.</description></item><item><title/><link>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej4/</guid><description>Ejercicio 4 # Develop a terrain visualization application. Check out the 3D terrain generation with Perlin noise coding train tutorial.
Introducción # Las Bandas de Mach son una ilusion visual donde al colocar dos o mas tonalidades del mismo color con pequeño contraste, el ojo humano lo percibe con un constraste mayor del existente realmente mientras estas se encuentren en contacto.
En esta actividad se busca mostrar como funciona este efecto en un terreno generado, 2 practicas en 1.</description></item><item><title/><link>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej5/</guid><description>Ejercicio 5 # Implement a kinegram and some moiré patterns which are close related visual phenomena to masking.
Introducción # Para entender el funcionamiento de las mascaras visuales o Visual Masking, Usaremos el kinegram o Scanimation, donde usando una rendija uniforme como mascara crearemos una imagen en movimiento a partir de una imagen de diversas franjas o frames moviendo la mascara sobre la misma.
Transfondo o Teoria # Kineograph or flipbook # El folioscopio, es un libro o una secuencia de imagenes que varian ligeramente unas de otras, que cambiando las paginas rapidamente o recorriendo la secuencia generan la percepcion de movimiento o transicion entre una y otra, generando una animacion.</description></item><item><title/><link>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://geramirezl.github.io/visualcomp/docs/Menu/Corte1/ej6/</guid><description>Ejercicio 6 # Implement an animation with keyframes.
Introducción # Transfondo o Teoria # Kineograph or flipbook # Temporal Coherence # Temporal coherence is the visual phenomenon present all across nature whereby the perceived color of a given point within a region of interest tend to vary more according to the elapsed time passed between two given moments. KeyFrames
Los KeyFrames, o frames clave son puntos en la animacion que marcan el inicio y el final de una transicion, siendo la transicion que vera el espectador la variacion de un key frame a otro, llenando de pormedio la transicion con frames conocidos como &amp;ldquo;inbetweens&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>